\subsection{Stadt der kurzen Wege}
\hypertarget{was-ist-das-problem}{%
\subsubsection{Was ist das~Problem?}\label{was-ist-das-problem}}

Die Struktur unserer Städte erzwingt oft das Zurücklegen langer Wege: je
länger die Wege sind, die zurückgelegt werden müssen, desto schwieriger
ist es, sich dabei auf CO$_2$-neutrale Techniken zu beschränken.

\hypertarget{was-ist-die-mauxdfnahme}{%
\subsubsection{Was ist die~Maßnahme?}\label{was-ist-die-mauxdfnahme}}

Eine "→
\href{https://wiki.gerechte1komma5.de/tiki-index.php?page=Glossar\&amp;structure=Allgemeines\&amp;latest=1\#VERKEHRSWENDE}{Verkehrswende}"
sollte nicht nur die Fortbewegungstechniken adressieren, sondern auch
den Zwang zum Zurücklegen von Kilometern verringern. Z.B. dadurch, dass
in jedem Stadtquartier in einem Bereich, der problemlos zu Fuß oder mit
dem Fahrrad zurückgelegt werden kann, alle regelmäßigen Bedürfnisse
befriedigt werden können: Lebensmittel, häufige Dienstleistungen
(Gesundheit, Kultur, Geräteverleih - und -reparatur), Arbeit.

\hypertarget{wie-kann-die-umsetzung-aussehen}{%
\subsubsection{Wie kann die
Umsetzung~aussehen?}\label{wie-kann-die-umsetzung-aussehen}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Verbot von privaten Autos im Stadtgebiet; Autofreie Innenstädte
\item
  Verdichtung des Wohnraums Wohnraumreduzierung
\item
  Einrichtung von Quartierszentren mit den nötigen Angeboten (s.o.)
\item
  Re-Kommunalisierung von Grund und Immobilien, um die Immobiliennutzung
  dem Markt zu entziehen
\end{itemize}
